民氣若受挫 泛民自作孽 （時事評論員 黎則奮）

民氣若受挫 泛民自作孽
（時事評論員 黎則奮）

5,441
■民主派選委對提名哪位特首參選人未有共識。資料圖片
適中字型
較大字型
■民主派選委對提名哪位特首參選人未有共識。資料圖片

曾蔭權因公職人員行為失當裁定有罪，鋃鐺入獄，不少港人都是心情忐忑，百感交集。原因不在同情曾蔭權與否，而是本港社會賴以穩定繁榮的法治精神並沒有全面彰顯，反而折射出現實在豺狼當道下，禮崩樂壞，價值扭曲，是非黑白不分，令人沮喪。

一方面，法庭公正裁決，一如早前將七名知法犯法警察定罪，體現法律面前人人平等的法治精神，天子犯罪與庶民無異，難逃法網。另一方面，曾蔭權以小貪定罪，卻凸顯了執法不公，負責把關的律政司和廉政公署雙重標準，執行政治任務多於維持法紀，名副其實竊鉤者誅、竊國者侯，難免令人質疑有選擇性檢控以至政治檢控之嫌。

儘管曾蔭權的受賄罪發還重審，而梁振英的UGL事件是否涉貪有待調查，但689沒有申報利益連當事人也不否認，表證成立，無論廉政公署抑或律政司至今都不見行動，一眾建制派議員更竭力保駕護航，都在在說明既得利益團夥的確存在，而且隻手遮天，橫行無忌，片面局部的法治彰顯，只會令人哭笑不得。

再看看建制派在中聯辦的指揮棒下空群而出，就七警裁決向法庭施壓，大肆攻擊甚麼司法獨大，肆無忌憚，企圖翻案，便清楚明白，五年來港人飽受折騰以政治鬥爭為綱的管治模式不單沒有隨着梁振英棄選而消逝，反而在特首爭奪戰的關鍵時刻變本加厲。既得利益團夥藉機發難，為延續西環治港的林鄭月娥製造聲勢，垂死掙扎。

歷史一再說明，沒有既得利益者會自願放棄到了口中的肥肉，不經過你死我活的鬥爭，他們決不罷休。我們一定要頭腦清醒，不要只見樹木，不見森林，無視近期一連串稀奇古怪的搞作和傳聞，以及形形種種的奇談怪論，包括老懵董的最新說法，即使曾俊華當選，中央也不會委任，其實全都是為特首選舉服務。
一切禍害的根源，就是代表中共權貴官僚資本貪腐力量企圖以「幹部治港」操控香港管治的中聯辦。為了延續西環治港，他們威逼利誘，無所不用其極，目的就是要推舉政治傀儡林鄭月娥上台，維護和鞏固他們的既得利益。
這是當前的主要矛盾，也是政治鬥爭的焦點所在。全港熱愛香港、支持民主的市民都可以清楚看到的政治現實，何以部份頭腦冬烘的民主派選委卻視而不見，執迷不悟，繼續在一些無關宏旨的問題上糾纏，拒絕團結一致，以民意為依歸，為捍衞香港打贏一場漂亮的勝仗？

政治鬥爭是社會力量的對比，不是一小撮人的主觀意志所能轉移和決定。雨傘運動失敗後，泛民大台被拆，四分五裂，一盤散沙，再難發揮領導群眾的作用。難得在歷史關鍵時刻，政治覺醒的民眾自動自發以不同形式表達意願，聚焦在唯一有能力擊敗林鄭月娥的曾俊華身上，泛民竟然不懂得把握時機順勢而行，借助民氣重建社會民主政治力量，實在令人失望。更重要的是，民氣一旦嚴重受挫，民眾再度集體失落，民怨民憤無處發洩，後果不出二途，不是走向社會撕裂，就是陷入犬儒反動的低潮。屆時民主運動更加舉步維艱，民主派只會更形孤立。泛民自作孽，又可怪得誰？

黎則奮
時事評論員

黎則奮

上一則
嬲的是陳茂波還是預算案？ (李兆富)

下一則
原則派刷存在感等同自掘墳墓 (張景宜)